★失業申請綜援，吳先生：住私樓，諗都唔使諗」

興趣班導師吳先生原本主要教音樂、戶外運動，但早前受到停課影響，無奈加入「失業大軍」。他指，失業期間見了7、8份工，但並無回音，又慨嘆「冇咩工好見」，連月來靠打散工維生，包括做的士司機，但收入微薄，「有時一晚得二、三百蚊，仲要交車租、油錢」，收入由以前約3萬元，大跌三分一，現時收入不足1萬元。由於居於私樓，他知申請綜援「諗都唔使諗」，唯有想辦法節省金錢。

職工盟總幹事蒙兆達直指，綜援申請門檻仍然十分高，「唔少嘅人已經係頂住社會標籤申請」，而現時嚴苛的審查，只是將申請人「掃出街」。工盟認為失業問題嚴峻，促政府盡快設立臨時失業援助。

私樓又輸

自住唔計

65歲先唔計

層樓賣咗咪有幾百萬囉

私樓 舖舖輸

計返了

除非老嘢

自住私樓 = 有起碼500萬以上資產
你還可以賣樓吐現搬細屋啊
還沒到山窮水盡就想食老綜

過份左囉

佢層樓可以按都比佢拎到綜援既話先叫無天理

私樓唔係股票

唔係一放就有人買

有d舊樓放盤成年都冇人睇中

過份咩？依家你唔去攞政府啲福利
都係變咗啲藍絲蝗去攞
再唔係就俾政府倒落鹽水海或者餵黑狗
依家最好係人都申請得，過份？唔攞先過份

放唔放到係市場決定
你急放還想食市價或者溢價
又係貪心左

認真答

公屋成為_

過份在唔捨得間私樓
你可以放左佢再轉走資金先申請
呢啲都要教

其實唔使賣樓，
做逆按揭已每月有收入。

醒既就做外賣仔啦做兩三個鐘都多過佢所謂一晚的士佬晚錢

老野先逆按姐 吳先生咁後生逆按有冇二千蚊個月

老嘢，d bank唸住會早瓜先至同你做逆按，收左間樓，後生少少都唔同你做

最緊要係層樓供完未先

支那人大陸有樓 黎香港拎公屋綜援
行山都有直昇機接 贏到開巷

香港（蒙古2.0）

支那人
蝻
本地藍絲廢老
黃絲

姐係有自住私樓都可以係負資產既

按撚左層樓佢囉

500萬樓按左，可以拎幾多cash?

鼓勵人住公屋
排唔撚到

賣樓囉，層樓唔係錢

佢話要urgent錢

咪係，山窮水盡想咬老綜仲想層樓有炒價賺？

比左綜援你班支那豬食乜

賣樓唔係咁易, 屋企人, 子女讀書, 好多野, 唔單係錢問題

當然, 依家賣, 有D人覺得係賤賣更唔想賣

500 萬囉

幾時開始

講得難聽
唔燒炭引起唔到迴響
唔係黑心
係現實

即係沒到山窮水盡
仲有咁多考慮

當你試過連食飯都無錢時，仲會唔會諗呢啲問題

痴撚線。 有幾百萬喺手都仲要去做乞衣

賣樓囉

為了讓更多失業人士可以獲得支援，政府由今年6月開始透過綜援系統提供具時限（為期6個月）的「失業支援計劃」。在這個「失業支援計劃」下，健全人士的資產上限加倍，以一個4人的健全人士住戶的限額為例，便由88,000元增加一倍至176,000元。自住物業會獲暫時豁免納入資產審查。一個綜援4人家庭平均可獲得每月約16,000元的援助金。雖然不是一個很高的金額，但亦不是一般評論的那麼低。

2020年4月26日

4月出稿 臨時豁免6個月，剛過

明明係小康畀政府當中產

但你班私樓撚對當偽中產又好high

食得咸魚....

咁係因為賣得貴
半價應該就好快

賣樓囉屌
包賺架咩

其實綜援你59歲樓下，身體正常
單人生活費得2615
租金津貼又要計人頭，單人上限2475

就算你一家人2大2細
生活費都係8000蚊左右
租金5910上限...

你有層樓，按左去都多錢過佢一年掛...

你單人2475租金你出到去租d咩地方？
太空倉都未必夠交水電...

綜援根本係俾你吊住條命
單人尤甚

只不過有一d人
成日搵d現金工，例如做倉務/茶仔水吧
搵一份月薪現金唔報，加一份綜援，2大2細
咁就最肥啦

加按，咁大件事做乜!

你減2成會無人買？

公屋仔今次仲唔吐氣揚眉恥笑私樓

lm